\chapter{Реализация}
\label{chap:implementation}
Для реализации был выбран язык программирования \en{python}. 
Особенностями языка является не сколько его производительность, сколько его выразительность и наличие готов инструментов, для проведения экспериментов. \en{Python} является языком программирования с октрытым исходным кодом, все инструменты для анализа изображений, по работе с самими изображениями, также являются открытыми. Помимо всего прочего в языке заложена поддержка более быстрых(для вычислений) ЯП. Для узких мест можно использовать библиотеку \en{Cython}, в которой на Си-подобном синтаксисе с выразительностью \en{python} можно описать узкие места в программе. Основной библиотекой для работы с матрицами и массивами использовалась библиотека numpy, в которой проработы многие из операций M-to-V, V-to-M, M-to-M, которые облегчают написание многих операций с матрицами и векторами. Например умножение матрицы на вектор по написанию ничем не отличается умножению скаляров. 
Также для реализации алгоритма необходимо было получать карты ребер, для обеспечения данного требования был использован код программы на \en{python}\cite{Canny1986}.
Функцию оценки \ref{score_first} можно было оптимизировать, используя эффективную структуру данных (\en{integral image}) 
\begin{definition}
	Integral Image - структура, которая позволяет сократить количество вычислений с размеров целого блока до суммы 4 значений на углах этого блока. Обладая матрицей данных в каждой ячейке мы сохраняем не конкретное значение, а сумму 4 предыдущих точек.(рис.~\ref{fig:integral_image})
\end{definition}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio]{integral_image.png}
	\caption{Integral image}
	\label{fig:integral_image}
\end{figure}
\newpage



